寫在地上的歌

寫在地上的歌 - 蔣芸

BUZZFEED網站圖片

就這樣踩上了黑底白字的──廣告吧，Mr Everyone Concert 10，哦，原來是Mr.樂隊紅館演唱會的廣告，我足下這條長廊被用來鋪陳起這個別開生面的廣告，過路的人也會如我一般就此踩了上去，此刻街上正飄着雨絲，有音樂聲響起。

唸着地上那些字：獨坐門外，沒人在沒人認識，想起你的黑眼睛彷似絕跡……。黑底白字旁還有一個小男孩，他掩住了雙耳，身旁邊有一束野花，接着一幅：人生的故事注定佈滿問號，我也不聽勸告……。是因為不聽勸告才掩起雙耳嗎？順着走看下去：手關起了窗，呆望着雨點飄揚，無言如時間逝去匆匆不作聲……，要去我未去的，要飛出太空，於空中有愛，到盡頭一一佔領，這些字畫配合着，如：露台看世界吧，這個天下閃爍風光不再嗎？這個孤獨的男孩，手捧着一杯咖啡，身邊還有一隻探出頭的小狗寵物，前後兩幅圖對襯，一前一後，一左一右都寫在行人廊下，有人駐足、 有人無感只走過。

來回走了兩次，記下了畫面和類似短徘句或從某一首歌中錄下的詞句，都是我不熟悉，不屬於我這個年代的流行曲目，幻想着是誰唱的，是什麼樣的旋律？

而有意思的是這個上午，在我來到鬧市工作室樓下，踩着這些歌詞、詩句或沒有旋律的某一首歌而行，忽然耳際響起了一首歌而變成踏着如歌的步子前行，並低頭喃喃唸出了地上的白字、如歌的行板，又有悠揚的音符響起。

是誰把不成曲調的如歌的詩句抽取而寫在地上，讓這一條長廊因為這幾幅畫、這幾片花草和葉和月和雨點而充滿了詩意，且能帶給我無窮的想像？

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
俏表妹和M巾 (邁克)

下一則
下一則
兩個做槍手的妻子 (高慧然)